建議設拒收訊息登記冊 違者須負刑責 政府倡立法 規管人對人電話促銷

建議設拒收訊息登記冊 違者須負刑責
政府倡立法 規管人對人電話促銷

要聞

HKJunkCall負責人胡文翰指，政府立法規管「係好事」。資料圖片

【本報訊】商務及經濟發展局就加強規管人對人促銷電話向立法會提交文件，建議設法定拒收信息登記冊，讓電話用戶藉登記表明拒收推銷電話；且建議與律政司研究需負刑責。有電話過濾程式公司認為，是否追究授權者刑責最為關鍵，否則形同虛設。

記者：張文鈴

政府去年5月至7月就加強規管人對人促銷電話諮詢公眾，提出3個方案，包括改善或擴大現行個別行業的自行規管機制、推廣使用智能電話來電過濾應用程式，及設法定拒收訊息登記冊，確保電話用戶在登記冊上登記其號碼後，電話促銷者不得向他們撥打促銷電話。

諮詢期間收到3,709份意見書，商界反對以立法形式規管，認為會令企業，特別是中小企營運困難，建議擴大自行規管機制；但近九成公眾支持立法規管。

商經局昨提交文件，建議設立法定拒收信息登記冊，用戶可藉登記表明拒收該類電話；而登記冊將定義電話促銷者及電話促銷、為拒收訊息登記冊的登記/撤銷登記訂立程序、授權適當的執行機關落實及管理拒收訊息登記冊、處理相關電話用戶個人資料，及制定執行機制與法律責任，包括蒐證要求、檢控門檻，及相關罰則等。

追究授權者最關鍵

當局建議委任私隱專員公署管理和執行將來設立人對人促銷電話的拒收訊息登記冊，使所有促銷電話由同一機關處理。有意見建議，透過人對人促銷電話的公司或授權打出這些電話的公司需承擔責任，當局會在法律草擬過程中與律政司研究。

文件指在拒收訊息登記冊未立法前，建議業界或商會加強自行規管制度、政府計劃資助程式公司，提高來電過濾應用程式對用戶個人資料的保障，及加強公眾使用來電過濾應用程式的公眾教育。

電話過濾程式公司HKJunkCall負責人胡文翰指，政府立法規管「係好事」。他指是否追究授權打出促銷電話的公司最為關鍵，「因為係啲公司請call center打電話促銷，根據私隱條例都係向call center追究，但好多追查唔到」，指若未能追究授權公司，即使立法也形同虛設。

胡認為政府未來要監管跨境號碼的詐騙電話，冀當局關注「+」和顯示為8個數字的海外電話。

頭髮做乜事

第一時間諗起怪醫黑傑克

我都係

Cold call狗等收皮啦

注意力已經去咗佢個髮型度

班人咁低質 係識討論呢d

手術費3千萬

唔係叫「怪醫秦博士」咩？

但見到佢個頭 真係好難諗唔到BJ
咁講返正題 cold call仲可以用apps black
但銀行果啲借錢電話無得block
仲要成日寄信嚟叫你借錢
可唔可以連呢啲訊息都禁止

好事

直頭要啦

要拉去坐監

銀行果啲如果你叫咗佢唔好打佢仲打
已經可以投訴
好似違規

d cold call狗真係次次都要屌佢老母一次
有次phone in緊，個cold call狗打兩次電話阻住我
真係屌佢老母屌到反艇

追究公司刑責但公司係人咩可以點追究

Cold call 狗失業了

仲有咩工適合依類廢人做

銀行既話 可以去櫃台同佢登記唔收sms mail email 雖然要去搞要排一陣隊 但冇呢d 19電話都幾好

賤業

問題係點追究
你根本唔知佢身分